
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [20. 有效的括号](https://leetcode-cn.com/problems/valid-parentheses/)

## 題目描述

<p>给定一个只包括 <code>'('</code>，<code>')'</code>，<code>'{'</code>，<code>'}'</code>，<code>'['</code>，<code>']'</code> 的字符串 <code>s</code> ，判断字符串是否有效。</p>

<p>有效字符串需满足：</p>

<ol>
	<li>左括号必须用相同类型的右括号闭合。</li>
	<li>左括号必须以正确的顺序闭合。</li>
</ol>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>s = "()"
<strong>输出：</strong>true
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>s = "()[]{}"
<strong>输出：</strong>true
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>s = "(]"
<strong>输出：</strong>false
</pre>

<p><strong>示例 4：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>s = "([)]"
<strong>输出：</strong>false
</pre>

<p><strong>示例 5：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>s = "{[]}"
<strong>输出：</strong>true</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= s.length <= 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>s</code> 仅由括号 <code>'()[]{}'</code> 组成</li>
</ul>


## 相關題目

- [栈](https://leetcode-cn.com/tag/stack)
- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)

## 相似題目

- [括号生成](../generate-parentheses/README.md)
- [最长有效括号](../longest-valid-parentheses/README.md)
- [删除无效的括号](../remove-invalid-parentheses/README.md)
- [检查替换后的词是否有效](../check-if-word-is-valid-after-substitutions/README.md)
